{
    "question": "Latar belakang hubungan internasional?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "agar tercipta kerja sama di berbagai bidang agar memajukan kedua belah pihak dalam sektor tertentu<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena saling ketergantungan antara negara satu dengan negara yang lain dimana ada negara yang hasil produksinya berbeda<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tujuan-pemerintahan-militer-jepang-memberi-kelonggaran-pers-pada-523",
            "question": "Tujuan pemerintahan militer jepang memberi kelonggaran pers pada bangsa indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitu<span>pad<span>a\u00a0awa<span>l\u00a0kem<span>er<span>dek<span>aan<span>,\u00a0sel<span>ama\u00a0Rep<span>ubl<span>ik\u00a0lnd<span>one<span>sia\u00a0me<span>ner<span>apk<span>an\u00a0sis<span>tem\u00a0pem<span>er<span>int<span>ahan</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Kabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.<span>Pad<span>a\u00a0wak<span>tu-<span>wak<span>tu\u00a0lai<span>nn<span>ya,\u00a0ke<span>beb<span>asa<span>n\u00a0per<span>s\u00a0di\u00a0In<span>don<span>esi<span>a\u00a0men<span>gal<span>ami\u00a0ber<span>bag<span>ai\u00a0tek<span>anan.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)<span>Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)</span>Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6<span>Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentang</span><span>Surat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peratu<span>ran MenpenN<span>omor 1\u00a0Tahu<span>n\u00a01984 tentan<span>g\u00a0SIUPP</span></span></span></span></span></span>3<span>. Dari<span>\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitupada\u00a0awal\u00a0kemerdekaan,\u00a0selama\u00a0Republik\u00a0lndonesia\u00a0menerapkan\u00a0sistem\u00a0pemerintahanKabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.Pada\u00a0waktu-waktu\u00a0lainnya,\u00a0kebebasan\u00a0pers\u00a0di\u00a0Indonesia\u00a0mengalami\u00a0berbagai\u00a0tekanan.Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentangSurat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peraturan MenpenNomor 1\u00a0Tahun\u00a01984 tentang\u00a0SIUPP</span>3<span>. Dari\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-158",
            "question": "Hubungan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-uud-1945-yg-telah-diamandemen-426",
            "question": "Sejarah uud 1945 yg telah diamandemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut ini sejarah amandemen UUD 1945 di Indonesia.</span>\nAmandemen I\nAmandemen yang pertama kali ini disahkan pada tanggal 19\u00a0Oktober 1999\n atas dasar\u00a0SU MPR 14-21 Oktober 1999. Amandemen yang dilakukan terdiri \ndari 9 pasal, yakni:\nPasal 5,\u00a0pasal 7,\u00a0pasal\u00a09,\u00a0pasal\u00a013,\u00a0pasal\u00a014, pasal\u00a015,\u00a0pasal\u00a017,\u00a0pasal\u00a020,\u00a0pasal\u00a021.\n<span>Inti dari amandemen pertama ini adalah pergeseran kekuasaan\u00a0Presiden yang dipandang terlalu kuat\u00a0(executive heavy).</span>\n\u00a0\nAmandemen II\nAmandemen yang kedua disahkan pada tanggal 18\u00a0Agustus 2000 dan \ndisahkan melalui sidang umum MPR\u00a07-8 Agustus 2000. Amandemen dilakukan \npada\u00a05 Bab dan 25 pasal. Berikut ini rincian perubahan yang dilakukan \npada amandemen kedua.\nPasal\u00a018,\u00a0pasal\u00a018A, pasal\u00a018B, pasal\u00a019, pasal\u00a020, pasal\u00a020A, \npasal\u00a022A, pasal\u00a022B, pasal\u00a025E, pasal 26, pasal\u00a027,\u00a0pasal 28A, pasal \n28B, pasal 28C, pasal 28D, pasal 28E, pasal 28F, pasal 28G, pasal 28H, \npasal 28I, pasal\u00a028J, pasal\u00a030,\u00a0pasal 36B, pasal 36C.\nBab IXA,\u00a0Bab X,\u00a0Bab XA,\u00a0Bab XII, Bab XV, Ps. 36A ;\nInti dari amandemen kedua ini adalah Pemerintah Daerah, DPR \ndan\u00a0Kewenangannya, Hak Asasi Manusia, Lambang\u00a0Negara dan Lagu \nKebangsaan.\n\u00a0\nAmandemen III\nAmandemen ketiga disahkan pada tanggal 10 November 2001 dan disahkan \nmelalui\u00a0ST MPR 1-9 November 2001.\u00a0Perubahan yang terjadi dalam amandemen\n ketiga ini terdiri dari 3 Bab dan 22 Pasal. Berikut ini detil dari \namandemen ketiga.\n<span>Pasal 1, pasal 3, pasal 6, pasal 6A, pasal 7A, pasal 7B, pasal 7C, pasal 8, pasal 11, pasal 17,<br>\npasal 22C, pasal 22D, pasal 22E, pasal 23, pasal 23A, pasal23C, pasal \n23E, pasal 23F, pasal 23G, pasal 24, pasal 24A, pasal24B, pasal24C.</span>\nBab VIIA, Bab VIIB, Bab VIIIA.\nInti perubahan yang dilakukan pada amandemen ketiga ini adalah Bentuk\n dan Kedaulatan Negara, Kewenangan MPR, Kepresidenan, Impeachment, \nKeuangan Negara, Kekuasaan\u00a0Kehakiman.\n\u00a0\nAmandemen IV\n<span>Sejarah amandemen UUD 1945\u00a0yang terakhir ini \ndisahkan pada tanggal 10 Agustus 2002 melalui\u00a0ST MPR 1-11 Agustus \n2002.\u00a0Perubahan yang terjadi pada amandemen ke-4 ini terdiri dari 2 Bab \ndan 13 Pasal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-kelebihan-demokrasi-pancasila-dengan-demokrasi-liber-692",
            "question": "Jelaskan apa kelebihan demokrasi pancasila dengan demokrasi liberal? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan demokrasi pancasila :<br>1. selalu menghargai hak-hak asasi manusia<br>2. selalu menjunjung tinggi hukum<br>3. selalu bermusyawarah dalam mengambil keputusan<br>4. bebas, terbuka, dan jujur untuk mencapai tujuan bersama<br><br>kelebihan demokrasi komunis<br>1\u00a0.kesenjangan ekonomi kecil<br>2.\u00a0menjunjung tinggi persamman dalam bidang ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>Demokrasi Pancasila : </strong>-<strong> Lebih menghargai pendapat orang lain</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Lebih menghargai HAM</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Serta lebih menjunjung rasa gotong royong</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-sebagai-warga-negara-itu-dis-180",
            "question": "Contoh kasus pengingkaran kewajiban sebagai warga negara? itu disuruh buat makalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak membayar pajak, menghianati negara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-464",
            "question": "Apa contoh kasus pengingkaran kewajiban?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disuruh belajar sama orang tuanya ,malah tidak belajar <br>disuruh membantu pekerjaan rumah tangga,tidak dikerjakan,alasan kaki sakit<br>disuruh mengerjakan pr tdk dikerjakan,alasan lupa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak melaksanakan sholat 5 waktu<br>tidak mau belajar.<br>tidak mau membantu pekerjaan rumah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-membela-nkri-411",
            "question": "Jelaskan bentuk hubungan TNI dengan Polri dalam membela NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sama sama menjaga keamanan nkri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-da-959",
            "question": "faktor apa saja yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, pancasila juga sering dijadikan pedoman bagi masyarakat Indonesia dalam kehidupan sehari hari untuk mencapai kehidupan yang harmonis.<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-warga-negara-di-indo-239",
            "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}